【11.11 三罷】涉藏粉末𠝹刀酒精等 控方加控一罪 24歲補習老師保釋再遭拒

【11.11 三罷】涉藏粉末𠝹刀酒精等 控方加控一罪 24歲補習老師保釋再遭拒

去年 11 月 11 日，有市民響應網民發起名為「黎明行動」的全港三罷，其後演變成多區衝突，多人被捕。其中一名 24 歲補習老師被指於銅鑼灣藏有𠝹刀、酒精及白色粉末等，被控管有適合作非法用途的工具罪。他自被捕起已還押逾 4 個月，今（31日）再向高等法院申請保釋，遭法官陳慶偉拒絕。控方今於庭上表示，昨午決定加控被告一項管有任何物品意圖摧毀或損壞財產罪。

據悉，案件原訂於本月 23 日進行答辯，但早前已改期至明天（4 月 1 日）於西九龍裁判法院進行，惟未知會否受法院服務停擺影響而再延期。

被告殷嘉齊（24歲，補習導師），被控一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪，指他在銅鑼灣邊寧頓街及怡和街交界管有一支鐵棒及一把𠝹刀。控方指警方拘捕被告時，於其身上搜出兩枝白色粉末、一枝酒精等，現今加控被告一項管有任何物品意圖摧毀或損壞財產罪（《刑事罪行條例》第62條）。辯方大律師陳偉彥於庭上指，此控罪於本港最新的案例已是超過十年前，控方亦同意目前就此控罪並無判刑指引。

案件編號：HCCP580/2019

就算打得甩都坐左幾個月冤枉監